若40枚陸射增程雄三飛彈 同時分從不同方位攻擊 威力可轟爛入侵台海敵艦

射雄三飛彈 威力可轟爛入侵台海敵艦

2017-12-17 13:52

〔即時新聞／綜合報導〕國造雄三超音速反艦飛彈威力強大，軍事專家宋兆文今天在臉書上貼文，大讚射程400公里的陸射增程雄三為我國防瑰寶，是中科院對國家的偉大貢獻，若40枚陸射增程雄三，同時分從不同方位攻擊進入台海的敵艦，「那種場景是十分悽慘的！」

宋兆文今天在臉書貼出我國的陸射增程雄三飛彈照片，打臉兩岸稱台灣沒有陸射增程雄三的媒體與酸民，並介紹雄三的驚人威力，陸射增程雄三體積，明顯大於艦射雄三超過1倍以上。

他指出，雄三無論艦射或陸射，終端攻擊時都會加速到3馬赫以上，可穿進所有艦船鋼板，500公斤彈頭爆炸，立即產生致命毀滅力。另外增程雄三可經由長程無人機中繼導控，或由機動雷達車高山導控。由於雄三以大跳頻規避電戰干擾，且用低空超高速掠海迎接敵艦，因此雷達難以發現，當敵艦發現時已命中貫穿內部爆炸，被命中敵艦沉沒機率很高。

宋兆文分析，台灣陸地作戰機動性高，加上抗紅外線輻射偽裝網，隱蔽性良好，陸射增程雄三戰場存活率高，若40枚陸射增程雄三，從不同方位攻擊進入台海週邊400公里內的敵方艦隊，「那種場景是十分悽慘的！」

打漁船